%@Titre:Amérique Sud 2011
ABC est un triangle rectangle en A tel que CB = 7~cm et AB = 3~cm.

On appelle I le milieu du segment [CB].

\begin{enumerate}
\item Réaliser une figure en vraie grandeur.
\item Calculer la longueur exacte du segment [AC]. En donner la valeur arrondie au millimètre près.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{ACB}}$ arrondie à $0,1\,\degres$ près.
\item Tracer le cercle circonscrit au triangle ABC. En préciser le centre et le rayon.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{AIB}}$ au degré près.
\end{enumerate}